醫生檢查被捕女敏感部位 女警堅拒離開 被批無視尊嚴

逆權運動中警方多次被批評在公立醫院內，涉侵犯病人私隱，阻礙醫護人員工作。除了早前有男警進入屯門醫院產房及產前病房，公立醫院醫生協會會長馬仲儀表示，最近接獲急症室醫生報告，指曾有醫生需檢查被捕女病人身體敏感部位時，有女警以自己也是女性為由，拒絕離開診症範圍；要經多番擾攘，醫護人員才能把該女警請離開。

警方拘捕示威者人數持續上升，被捕的10多歲抗爭年輕人也越來越多。馬仲儀表示，最近接獲不同醫院的急症室同事報告，指多了年紀小的被捕示威者被送入醫院；他們有被打的痕迹，也有些是被捕10多小時後才被送到醫院，有缺水情況。
早前發生有男警進入屯門醫院產房內的獨立檢查間，與被捕孕婦核對資料；之後又有男警進入產前病房看守該孕婦。馬仲儀又指，警方不尊重示威者私隱的情況嚴重，屯門醫院事件只是冰山一角。最近有急症醫生報告，在檢查被捕女病人身體敏感部位時，要求看守該病人的女警迴避，但該女警以自己也是女性為由，一口拒絕；要經多番擾攘，醫護人員才能把該女警請離開。
相關新聞：【抗暴之戰】選擇性相信：人的本性

她指，當醫生替被捕人士檢查身體時，即使是同性別的警員也應迴避，如站在布簾後，以保障病人私隱。現在警方在醫院內執行職務時，一般傾向不尊重被捕者的權利和尊嚴。
另有醫護人員指，最近也多了10多歲被捕年輕送入院，被打至骨折。警方不會即時將傷者送院，很多時傷者受傷一段時間才被送院，「一次過十多人（受傷示威者）入嚟，開始流感高峯期急症室已經好忙，一次過送十幾人嚟，唔緊要，市民係要醫嘅；但係十幾個示威者有廿幾個差佬係度，急症室邊運作到。」
此外，10月5日一名中槍少年被送入屯門醫院，大批警方全副武裝在屯院內戒備。新界西醫院聯網總監鄧耀鏗上周向員工發信提及事件，指屯門醫院沒有羈留病房，事前院方沒有接獲警方要在醫院範圍內，採取行動的消息。事後院方與警方溝通時，「重申了若警方需要在醫院採取任何行動，務請先與院方聯絡。」
日前鄧耀鏗也就男警進入產房及產前病房事件，再向員工發信，但只表示當日的臨床工作沒有受影響，重申涉事孕婦接受檢查時，只有醫護人員在場，信中沒有指出男警不適合進入產房。有屯門醫院醫護人員批評，信中沒有解釋為何當時有女警在場，而安排男警入產房，指醫管局應譴責警方做法。

10.14 人權民主法集氣大會🇺🇸
時間：晚上七點正
地點：中環遮打花園